（短故）兩個世界

大家好
細佬第一次寫故 但一直唔敢比大家睇因為覺得寫得有好多沙石
但我真係好鍾意故事入面兩個角色 所以都係想放上黎比大家睇
希望大家可以比啲意見
同時希望大家鍾意
－
《兩個世界》
1)
根據統計，香港每一百個人就有十四個患有情緒病，例如焦慮和抑鬱等等。就是你在街上隨手指向一個人，也有機會指中一個情緒病患者。
而阿謙就是其中一人。
不過他的病比較嚴重，就是他不能留在一個緊閉的環境逗留太久，否則他會心跳加速，全身冒汗甚至作嘔。他亦常常感到焦慮緊張，例如他在洗澡時想起上班工作的事情都會立即緊張得全身抖震，甚至會大哭起來。
阿謙的家人似乎察覺到情況開始有點嚴重，於是建議他到心理醫生處求診。幸好他也不是固執的人，而他也知道自己的生活已經被病情影響，為了能夠重新踏入正常生活，他也不抗拒主動求診。
與電視劇不同，這些醫生不會跟你坐下來做心理輔導。他只會問你有甚麼病徵，診斷你大概有哪一類的情緒病，然後再開藥讓你回家養病。
藥物的成份阿謙也忘記了，只是記得有一隻血清素，一隻緊張時服的鎮定藥，還有一隻睡前吃的安眠藥。
自從吃藥後，他總覺得自己不能像以前般暢順地思考，整天都渾渾噩噩，經常打瞌睡。每天下班回家吃晚飯後，他就會倒在床上昏睡起來。
不知道是否藥物的關係，他開始發起了一些十分真實及清醒的夢。
-
他夢見自己的家裡忽然出現了一些素未謀面的人，他們似乎是一家人。而整個單位內沒有人能夠看到他，除了在自己房內的一位女生。
這個女生看了阿謙一眼，然後問：
「你岩岩死架？」
「下？」
「你唔知你自己死左？」
「下？」
「你望下自己對腳。」
阿謙低頭一看，嚇了一大跳。他看見自己雙腳變成半透明，而自己整個人飄了起來。不過他沒有去深究到底發生甚麼事，反正這是夢，死了也好，靈魂出竅也好，一切沒有所謂。
「唔係呀，我一訓著就黎左呢到。即係話呢個係我個夢，而你係我夢境入面由我創造既人。」
女生搖頭嘆氣。
「我明架，好多鬼岩岩死果陣都接受唔到自己死左既事實，你以後有咩就黎搵我啦，我都幫過好多類似你咁既鬼，我幫得就幫。」
-
「鈴鈴鈴鈴鈴」
睜開眼，阿謙關下鬧鐘，準備上班。

2)
對於阿謙來說，起身上班是一天最艱難的事情。
難得能夠避開所有人，在小小的房間內休息，一下子又要出去面對世界，他覺得很大壓力。
在辦公室內，一份又一份的文件疊在阿謙的枱上。
「唔該你幫我做埋呢份丫阿謙，今晚我女朋友生日呀，我想早少少收工。」還未等待阿謙答應，同事Peter就以光速離開公司。
但事實上，阿謙也不會拒絕Peter，或者說是他不懂得拒絕Peter。他覺得如果拒絕同事，會得罪了他們，以後在公司就不會有好日子過，所以所有同事都當阿謙是奴隸，把工作都推給他處理，而正因如此，他才會壓力爆煲，患上情緒病。
晚上十一時，他拖著疲倦的身驅，吃了一顆安眠藥，然後呼呼大睡。
-
「今日咁晏黎既？」女生問阿謙。
阿謙微微一嚇。
「又係呢度，又係呢個女仔，又係呢個奇怪既夢…」阿謙心想。
「喂，我問你呀！」
「今日ot呀，咪收工收夜左遲左訓囉…」
「乜鬼都要做野要訓既咩，我第一次聽咋喎。」
「都話我唔係鬼，你煩唔煩既姐？」
「好好好，你唔係你唔係。係呢你叫咩名，呀係喎，鬼會唔記得生前既野，算啦當我冇問過。」
「我叫阿謙。」
「咦，你記得自己叫咩名？」
「係呀，你肯信我唔係鬼未？不過算啦，你都係我夢入面想像出黎，話你即係話我自己。」
「想像你個頭。我叫林菲芙，我係爸爸媽媽22年前生出黎既！不過咁就奇怪喇，你唔係鬼，但點解你會以咁既形式出現既？」菲芙皺起眉頭細想。
「邊個比你叫林菲芙呀？都話你係我想像出黎，要改名就等我黎改。你就叫…欣宜啦，係咁。」
「你個人…呀唔係…你個半人半鬼咁野蠻既，格硬改左人地個名。不過算啦，欣宜都幾好聽，你鍾意點叫就點叫。」
-
如常，阿謙睜開眼，準備上班。

3)
「阿謙，琴日叫你幫我做果份野好多錯喎，你點做架？」Peter抱怨。
「Sorry呀，琴日做到太夜，加埋近排精神有啲差，所以做得有啲唔好。」
「你精神唔好你同我講丫，我搵第二個做丫嘛，咁而家點樣交上去比老細睇？實比佢鬧啦！唉下次有啲乜唔鬼搵你，比你害死。」
阿謙無言。
「我夠想同你講我做唔黎啦，你自己一講完就走左去我點講姐，同棵樹講呀？」抑鬱焦慮的阿謙愈想愈氣，然後氣上心頭，衝到去廁所嘔吐起來。
他決定請假半天，回家休息。
-
「我都估到又會夢見你架喇…」阿謙對菲芙說。
「你覺唔覺得有啲唔公平呢？我就肯信你唔係鬼，但你唔肯信我真係存在你唔係發緊夢。」
「我明明岩岩先訓著左就黎左呢到，唔係發夢係咩野？」
「咁你話喇，有咩可能連續發幾日夢都去同一個地方見到同一個人丫？」
阿謙語塞。
「咁…可能係因為近排有抑鬱食緊藥，所以先發啲奇怪夢。」
「你…有抑鬱？」
「唔得咩，返工壓力大，屋企人又有病歷，自自然然就有病。啲同事又仆街，尤其果隻食屎擦鞋狗Peter，日日就將啲野推晒比我做，自己就去風流快活，做錯少少野就串到我飛天。大佬呀，幫你做野老奉架？大家都係收咁多人工，點解要我幫佢做埋啲野？食屎食到傻左？」
也許是因為阿謙認為自己在發夢，所以他向菲芙毫無保留的大哭起來。
大鬧一輪後，阿謙感到無比暢快。
「嗯，我開始真係完全相信你唔係鬼，如果係鬼冇理由會喊得出。」
聽完這句話後，阿謙心頭一震。
「係喎，如果係發夢既話我冇理由喊到咁樣，冇理由真實到咁樣…」
此時，阿謙嘗試相信自己不是再發夢。
於是他抬起頭，望著眼前的菲芙。
她是一個普通的女孩，長髮及腰，眼睛和嘴巴不大也不少，只是鼻樑很高很直，為整個平凡的外貌加了分。而重點是，她右手手肘處有一個五毫子大少的胎記。
阿謙覺得，如果是發夢的話，沒有可能連胎記這麼小的細節也會如此深刻，所以他更加相信自己不是在發夢。可是為什麼一睡著就會來到這裡，他就不得而知。

4)星期五晚，Happy Friday。
對於阿謙來說，最happy的Friday是躺在床上睡覺，不過比起休息，他睡覺有一樣更重要的任務—確認「夢境」。
「阿仔，你又訓覺呀？得閒多啲出街啦，咁樣先對你個病有幫助。」母親語重心長。
「我唔係訓…應該話我係訓，但除左訓之外我有野做！」
母親一頭霧水，更為阿謙擔心。
-
「喂，欣宜，我開始信我唔係發緊夢。」阿謙突然出現。
「嘩嚇死我咩！點都好，你肯信就好！拿根據我既推測呢，你呢隻係靈魂出竅，你應該係香港某一個處到訓著左，然後唔知點解黎到呢到…」
「唔會。」
「你點解咁肯定？」
「因為呢到係我屋企。」
「你屋企？！」
「冇錯，不過我個衣櫃係放係呢個位，張床係放係果個位。」
「咁即係你唔屬於呢個世界？」
「我諗係。我想問下而家你地呢到啲樓幾錢？」
「好貴呀，我地呢個單位計啦，五百尺都要二十幾萬…」
「咩話？二十幾萬？你知唔知我果邊同一個單位，四百幾萬！」
「咁唔怪得之你抑鬱啦，四百幾萬，住半山都得啦！我地呢邊好少人有抑鬱，因為我地都有好豐富同埋好滿足既生活，基本上抑鬱係呢到差唔多係消失左咁濟。」
「咁你呢邊都幾好丫！我諗係我地屋企唔知點解開左個隧道，令我一訓著左就會飛黎你呢到。咦係喎，點解成個屋企，你既屋企人都睇我唔到，但你睇到我？」
「由細到大我都見到好多鬼又或者靈魂，我都唔知點解。」
「咁你咪好驚？」
「又唔會喎，其實啲鬼唔會好似電視劇果啲咁，走出黎害你殺你。反而佢地都幾nice，所以我先一見到你就同你講野咁大膽。有時呢，我覺得人仲恐怖過鬼。」
阿謙不知道多久沒有認識新朋友，也不知道多久沒有向人透露心事。
因為他們知道大家來自不同的世界，所以他們很放心的把自己所有的心事都說出來。那一個「晚上」，他們各自認識了來自另一個世界的事情，來自另一個世界的朋友。

5)
「李先生，最近心情點呀？」心理醫生問。
「最近都幾好丫，雖然有時行出街都係會有一種緊張既感覺，但係開始冇以前咁驚。」阿謙帶一點輕快的回應。
「嗯，咁訓教呢，訓得好唔好？」
這個問題阿謙不懂回答，因為他知道把事實說出來之後，醫生一定會以為他病情惡化。
「UM…OK呀訓得幾好，冇乜問題。」他隨便敷衍醫生。
「咁好丫，我地開始減藥，黎緊我地斷左隻安眠藥試下。」
「咪住先，我怕我斷左隻藥夜晚會訓唔到，可唔可以比我食埋呢次？」他怕自己斷藥後會睡不好看不見菲芙。
「好丫，最緊要慢慢黎你覺得最舒服就好。」
-
「欣宜！」
「我極度懷疑你個世界有一個好醜既人叫欣宜，所以你先會咁叫我！」
「哈哈，你咁醒既。咁欣宜唔係好醜…係好…」
「好咩呀？」
「好健碩囉，大概係我三倍，哈哈！」
林菲芙伸手揮向阿謙，右手從阿謙的身體穿過。
「呀係喎，你冇實體，打你唔到添。」，「如果掂到你就好……」。
「咩話？」
「冇呀。」
「話時話，點解我每次黎親你到係到，你唔出街既咩？」
「我出唔到街。」
「出唔到街？」
「我有焦慮同抑鬱，一出街就會頭暈身慶。」林菲芙像一隻被困在鳥籠內的小鳥，望各窗邊。
「下？你又話你呢面好少人抑鬱，呢個病差唔多消失既？」
「少姐，但唔代表冇架。」
「咁…點解你會同我一樣有抑鬱？明明你呢面既生活咁快樂。」
「快樂…睇你點定義啦。」
「咁你點定義？」
「我覺得，呢個世界僅存一個真心對我好既人我就好快樂。」
「點會冇呀，至少你老豆老母應該對你好丫？」
「佢地對我好，因為覺得係責任。我唔覺得佢地係真心冇條件咁對我好。」
「拿咁我喇，雖然唔係識左好耐，但你都叫做呢個世界唯一一個見到我既人，我亦都冇必要對你唔好。」
「但你唔可以長期係到呢…」
-
阿謙決定要幫菲芙振作起來。

挑戰十連

1

2

3

4

5

6

7

8

9

ok 10連achievement unlocked
我都係乖乖地貼晒出黎

6)
阿謙第一件做的事情，就是上網尋找平衡世界的資料。
不過，在網上找到的都是一些科學理論，作為文科生，他完全看不明白。
然後，他在GOOGLE搜尋「如何幫助抑鬱病人」。
作為一個抑鬱病人，他竟然尋找幫助抑鬱病人的方法，說來有點可笑。
「喂，唔洗做呀掛住上網！」Peter又再攻擊阿謙。
「唔好意思，我而家做。」
「咪住，做完你果啲，去我果邊攞幾份幫手做。」
「唔好意思呀，我今晚唔得閒ot…」
「唔得閒你又上網？定係想偷懶咋？」
「…」
「總之你一間就黎幫手，係咁多。」
阿謙忍無可忍。
「幫你老母！你自己啲野做咩要我幫你做？你冇出糧架廢物！幫你做得呀，比埋你份糧我囉！唔係既話同我收嗲啦死廢物。」囂張的Peter竟然有點害怕，尷尬地走回坐位。
此時公司所有人望向阿謙。作為一個焦慮症病人，被眾多目光望住的他不但沒有絲毫緊張感覺，反而因為大罵了Peter而得到一絲痛快。
「都係欣宜講得岩，下下比人蝦遲早崩潰，鬧返佢轉頭真係好爽。」
-
「做咩今日咁好笑容？」
「因為我聽你講，今日大大聲鬧peter，而家個人好暢快，多謝你。」
「嘩咁我咪幫左你好多，有咩獎勵先？但係你都獎唔到我架啦！」
「獎到。」
「哈，點獎呀？」菲芙帶點興奮。
「我陪你出街。」
菲芙立即靜了起來。
「唔洗喇，你心存感激就得。」
「你教識我去反抗，我都要教識你去面對。」
「…」
「行啦！呢個世界好多野等緊你！」
「…」
「你再唔行我以後唔黎，以後唔訓！」
「我…我真係好驚。」菲芙流起眼淚來。
「唔洗驚，我一定係你隔離陪住你。」
「但係你突然訓醒咁點算？」
「咁我即刻攞我老豆對臭襪出黎，索兩下，即刻暈低再返黎。」
「噗！」她破涕為笑，「咁又唔洗咁慘，好啦……我地出去啦。」

7)
樹上的黃葉隨著涼風緩緩落下，菲芙的冷汗和清涼的天氣形成強烈對比。
剛踏出大廈門口，菲芙已經臉龐發白。
他們的左手邊行過一個普通家庭主婦，菲芙立即緊張得大吐起來。
「嘔丫，唔緊要架。我地慢慢黎。」阿謙安慰菲芙。
「可唔可以返去呀，好辛苦…」
「你望住我。你一路行，我一路係你隔離，你唔係一個人架。咁丫，我地行多五十步，行完就返去好冇？」
「嗯。」
一步，兩步…四十九步。
就在踏出最後一步前，一陣微風吹過，天上飄下一顆一顆的棉花，就像下雪一樣。
「我成日都覺得自己呢一世人再冇出街再冇機會睇雪，估唔到我竟然會係到睇到。」菲芙呆呆的看著面前的景象，一條淚痕劃過雪白的面孔。
「咩雪呀，棉花黎架…」阿謙看著天上的棉花。
話未說完，菲芙一手把阿謙擁入懷中。
雖然她知道她觸不到阿謙，但她還是做出了這個動作。
阿謙微微一嚇，但很快回過神來，然後擁抱菲芙。儘管他知道自己是和攬著空氣沒有分別，但這刻是他來到這個世界之後作為一個靈魂第一次有心跳的感覺。
「多謝你。」菲芙由衷的道謝。
「我地之後去多啲唔同既地方，慢慢你就慣，然後可以重新生活架喇。」
他化成一縷輕煙，從菲芙的指縫中消失。
-
自此，阿謙每天上班都會走那條一起走過的街道，即使路程比平時走的遙遠得多。
他又走到他們走過的地方。
踏出第五十步後，他望向身旁的大樹。
「我呢個世界都冇棉花吹落黎…」

8)
「李先生，呢隻係藥廠最新既安眠藥，副作用會比之前果隻低好多。」
「咁效果呢？」
「放心，效果一樣，依然好幫到你訓教。」
「咁我就放心喇。」
其實與菲芙認識後，阿謙早已比之前開朗多了，甚至不需要靠安眠藥入睡。不過為了能夠睡得更長，為了與菲芙見得更久，他依然臨睡前都會吃一顆安眠藥。
他又plan好了今天的外出路線，準備帶菲芙再次克服焦慮。
-
「仔，起身喇，我地去飲茶。」母親叫醒阿謙。
「咦….？咦？！」阿謙整個人彈了起來。「欣宜呢？」
「咩呀？」
「我尋晚見唔到欣宜！我冇發夢，我冇出竅！」
「你梗係見唔到欣宜啦，你又唔係鄭少秋…」
「冷靜啲冷靜啲…」阿謙細想，
「拿好簡單姐我換左藥就冇出竅，即係啲藥有問題啦，試多晚，再見唔到就同醫生講，冷靜啲，冷靜啲。」
-
「醫生，今次突然搵你，係想問可唔可以食返以前隻安眠藥？」
「點解咁突然？」
「冇…因為…ER我覺得而家呢隻食左好似冇咁好訓。」
「唔會架喎，佢地成份其實差唔多，照道理應該一樣訓到。」
「你理得我姐，而家我話要食以前果隻呀，你呀支呀佐做咩姐！」
「拿李生，你冷靜少少先，因為呢隻藥個藥廠已經停產左架喇，所以市面上冇晒你之前食果隻架喇。」
阿謙就像一個放了氣的公仔，軟攤攤的坐在椅子上。
「不過呢，我地仲有最後一排藥，夠你食一個月既，你可以一晚食舊藥，一晚食新藥，等你晚晚適應左隻藥喇，就可以唔食舊果隻。」
阿謙沉默。
「對唔住醫生，岩岩我失控，對唔住。」
-
阿謙坐在床上，看著最後三十顆白色安眠藥。
他慢慢拆開包裝，把三十顆中的第一顆慢慢放入口中。

9)
菲芙坐在床上，雙耳套著耳機，雙目緊閉，眉頭深鎖。
阿謙靜靜的坐在床邊，珍惜停留的每一秒，悄悄地看著這個煩惱的女生。
他發覺菲芙在皺眉時散發著一種難以接近的高傲美，同時讓他怦然心動。
「喂做咩皺晒眉頭呀，唔靚！」
菲芙立即睜大眼睛，
「去左邊…你去左邊呀琴日？」
「OT呀…琴日冇訓過…」
「咁你同我講聲丫！」
「我…我點同你講？」阿謙有點無奈。
「呀…又係喎…」，「唔理呀，你要補償。」
「放心啦，我已經PLAN好再同你既行程，今日我地再行遠啲，好唔好？」
「好！我有信心今日唔會再嘔！」
-
在街上，菲芙慢慢的一步一步走著。
「點呀得唔得呀？」
「好過上次，雖然仲有啲緊張，但已經冇想嘔喇。」
「我唔係到你都要自己多啲試下行呀！咁先返啲好返。」
「唔行。」
「點解唔行？」
「冇左你我唔得。」
「…」
雖然聽起來有些弦外之音，但阿謙的心反而抽動了一下，因為他知道自己剩下來這個世界的日子不多。
「咁我唔係24小時都係呢個世界架嘛，唔通我唔係到你就唔出街咩。又假設突然間唔知點解我訓左唔再出現係呢個世界咁點呢？」
「咁我一定會搵方法去你到搵你。」
阿謙有點感動，同時他不知道應不應該把事實告訴菲芙。她病情剛剛好轉，如果現在跟她說出事實，可能她的病又會惡化，但他又不可以突然間永遠消失，否則打擊一定更大。於是他想了一個折衷的方法，就是在離開前最後五日把真相道出。
-
時間無多了，阿謙把工作辭了，然後每天留在家中plan好跟菲芙剩下來的日子。不過有一樣更重要的事，就是修補菲芙與家人之間的關係。

10)
「林菲芙！」
「咦做咩唔叫我欣宜叫我林菲芙？少有喎李亦謙！」
「因為我有啲好重要既野要同你講，所以我覺得認真少少會好啲。」
「重要既事？佢係咪想同我表白呀？係幾好但…我係真係兩個世界既人，咁我地點樣一齊？唔係掛…喂！咁點算呀？」林菲芙在幻想之中漲紅了臉。
「我覺得你係時候開始同你爸爸媽媽重新溝通。」
「下？就係咁咋？」
「唔係可以係咩，唔通同你示愛呀？」
「示…示你個頭。其實呢，之前唔想同佢地講野，覺得佢地對我唔好，我諗純粹係因為病情影響，因為自從逐少逐少咁好返之後，我都覺得以前諗法好傻。」
「咁你仲唔同返佢地講野？」
「好尷尬呀…同埋好緊張。」
「傻既，有咩好尷尬，佢地係你父母黎架嘛！」
「但係…唔會好突然咩？」
「唔會囉，你成日咁樣閂埋道房門收埋自己，你肯出去同佢地講野同佢地食飯，佢地肯地好開心。」
「好…我試下啦，但都係果件事…」
「係你隔離陪住你丫嘛，得啦！」
那一個晚上，一年沒有與家人同枱吃飯的菲芙吃了她這一年來最開心的晚餐。阿謙在她的臉上看到了從沒見過的笑容，然後他也不自覺的笑了。
-
醒來了，阿謙覺得時間剛剛好，給他們一些重新相處的空間是最好的做法，自己在那裡只會成為菲芙的絆腳石。
不過，事實上阿謙希望菲芙與家人重拾關係也是出自私心。因為他怕自己不再出現的話，菲芙只會剩下自己孤身一人。還好現在她已重新跟家人溝通，她不再是自己一個人。
下一步，他要幫菲芙重新建立社交圈子。
阿謙認為，對病情最有效的，就是多多跟朋友相處，四處玩樂，那樣心情自然會好轉…

11)
「琴晚食飯食成點呀？」
「嘻嘻，好耐冇試過咁開心！」
「拿話左啦！一家人洗乜怕呢樣怕果樣。」
「好啦，咁為左多謝你我就比個願望你啦！」
「咁呀…不如你開始搵返你啲朋友啦，咁當係我既願望好唔好？」
「唔係我唔想，而係我由細到大真係冇乜朋友。我同你講過架，真係friend既得一個，但佢都去左外國啦！」
「有冇諗過出去學下野參加下興趣班咁呀？」
「真係太難喇…你都知我先係岩岩好返，一下子叫我去識啲陌生人做朋友，對我黎講真係有啲難呀…」
「咁如果我同你講呢個係我最後願望呢？」
「最後…願望？」
「原本打算幾日後先同你講既…其實果日我冇黎到，唔係因為我ot冇訓到，而係因為我靈魂根本冇出到竅。唔知點解，一轉左隻安眠藥我就黎唔到，而舊果隻藥已經冇晒。舊果隻藥而家得返十粒藥，即係我得返十日可以見你，我希望可以係離開之前，見到你重新投入社會圈子。」
菲芙一言不發，看著阿謙。
「點解你而家先同我講？」
「我怕你唔開心嘛…」
「你覺得而家先講我唔會唔開心咩？」
「咁反正都係要走，遲講早講有咩所謂？」
「咁我就可以珍惜每一次見到你既時間，用力感受每次同你一齊既時刻。」
「嘩你咁算唔算表白呀？」
「係呀，我鍾意你李亦謙。」
阿謙原本只是想隨便說一兩句廢話調和氣氛，想不到卻來到這樣一個局面。
「你咁樣，我地唔係更加難講再見咩…？」
-
阿謙看著天花板，他開始說服自己，其實一切都是夢，一個吃了藥就會發的怪夢。只要一這樣想，他那鬱悶的心口稍為舒暢起來。
「哈，我竟然因為個夢而辭職。」

12)
因為要說服自己是在發夢而不是靈魂出竅，阿謙決定不再為菲芙的事操心，所以他沒有再計劃一些新行程，他只有無聊地上著網，間中打開josdb找找工作。
「招聘：音樂導師，教授小一至小三樂理知識」
「咦，呢份工幾岩欣宜喎，佢又識音樂又鍾意細路，不過唔知佢會唔會太緊張唔敢教呢？」
然後，他又在facebook上看到一段可愛的法國鬥牛犬的搞笑片段。
「丫，如果有佢facebook就好，咁我就可以tag佢。」
「咪住先咪住先，咪話左唔好諗佢！」
他關上電腦，準備入睡。
睡前，他拿著白色的安眠藥，掙扎到底該不該服用它。
但他又覺得，既然要說服自己只是在發夢，他就更加應該吃藥，因為那只是一個夢，並沒有逃避的必要。
-
「我今日去左報韓文班喇，個班有6個人，小班教學應該識到新朋友。」
「咁咪幾好，肯去學下野見下人。」
「係因為你話想見到我識多啲朋友我先去學。」
「我想問你一個問題，你有冇諗過其實我係唔存在，我只係你幻想出黎既呢？如果到最後原來我根本就唔存在，咁你而家做緊既野又為左咩呢？」
「你存唔存在，根本唔重要。重要既係我感受到有你，我想感受到開心既你，所以我會去做所有可以做既野去令你快樂。」
阿謙恍然大悟。
就算是發夢也好，菲芙的確在他心中存在著。把她想成是一個夢中人物無損她在自己心中的地位。
「點解你成日講既野都可以啟發到我咁多既？」
阿謙「捉」起菲芙的雙手，輕輕的「吻」在她的嘴唇上。
此刻二人閉著雙眼，感受著二人同時存在的空間。
-
永恆 剎那 剎那 永恆。
他們覺得，這首詩寫得多好。

13)
最後一天了，他們沒有特別要做甚麼事情去讓大家有個難忘的回憶。
他們只是靜靜的坐在梳化上看電視。
「如果我地係同一個世界，到老左我地會唔會一齊咁樣睇電視呢？」菲芙看著眼前的電視。
「如果係我個世界一定唔會，我果邊啲電視劇好悶，冇你呢邊咁好睇。」
「不過咁，如果我地係同一個世界我地都未必會相遇，你話係咪？」
旁邊空無一人，剩下的只有電視機傳來的笑聲，以及眼淚滴在地上的聲音。
-
阿謙醒來後，立即拿起筆和紙張，把菲芙的樣貌畫下來。
雖然他不是甚麼藝術高手，但基本的掃描難不到他。
他的銀包、床頭都放了菲芙的圖畫，因為他害怕自己有一天會忘記了她的樣貌。
直到有一天，阿謙的母親看到這張圖畫。
「咦你識呢個女仔既咩？」母親問。
「我唔知點答你喎…叫做識掛，做咩？」
「呢個係我朋友個女黎架嘛。林叔叔呀，記唔記得呀，係佢賣呢到比我地架嘛。佢地本來住呢到架！」
聽完之後阿謙有一點興奮，因為他確定了這個世界也有林菲芙，換言之在那個世界不是一個夢境，而是確確實實存在的另一個平衡世界。而聽到這個世界也有林菲芙後，他有點難以言喻的溫暖，他也很好奇這個世界的她是一個怎樣的人。
「咁…佢個女叫咩名？」
「佢個女個名好有意思架…話說佢老豆想佢個女做人有啲信仰，所以將佢改女改左個英文名叫做faith，跟住中文用個詣音，叫菲芙。」
原來她在這一個世界也是叫林菲芙。
「信仰？妳係另一個世界對我有冇信仰呀？」
他立即打開facebook，搜尋Lam Faye Fu，沒有結果。
於是他在facebook再搜尋Faith Lam，出現的第一個搜尋結果，就是菲芙。
這個世界的林菲芙，跟那邊的完全不同。這邊的是一個開朗少女，每天跟朋友四處玩樂，而她也交了男朋友，過著快樂的日子。
-
「唔知欣宜係果邊會唔會都可以咁開朗，然後識到個男朋友呢？」
阿謙閉上眼睛，過了一個沒有菲芙的晚上。

14)
為了能夠證實他們二人曾經相知相遇，三年後阿謙把他們二人的故事寫成了小說。
萬萬沒想到，這篇故事受到大眾的喜愛，而阿謙變成了香港爆紅的網絡作家。
在簽名會的同時，這個世界的林菲芙和她的男朋友也到來了。
「我好鍾意你本書呀，同埋咁岩我都係叫林菲芙，哈哈。」
「最緊要唔好好似書入面個林菲芙咁有抑鬱就得喇！」
「點會呀個個都對我咁好。」
「係啦係啦，我對你咁好你點會有病！」她的男朋友插嘴。
看到這個世界的林菲芙快快樂樂，阿謙心裡也有一點安慰。
同時，三年沒有見了，不知那邊的林菲芙過得如何呢？
-
「李先生，多謝你接受我地訪問呀！首先恭喜你本新書大賣先！」記者訪問阿謙。
「都係大家支持姐！」
「拿咁今日呢我地都係攞住讀者最想問既問題黎問你既。第一條，都係熱門問題黎架喇，就係你而家有冇拍拖呢？」
「哈哈，我個樣似有咩？」
「梗係似，又靚仔寫野又好睇，肯定好多女仔同埋女fans鍾意你啦！」
「冇啦，個心比左個人，比唔到第二個。」
「Wow，唔知邊個咁幸福呢？相信如果佢聽到你咁講一定好感動。」
「唔會喇…佢聽唔到。佢唔係到。」
「咦佢唔係香港人黎架？」
「你…當係啦」
…
「好，最後一條問題，到底你拍過幾多次拖呢？」
「一次。」
「一次？你係計左我未架？」
一把熟悉的聲音傳入耳中。
阿謙望著眼前這個三年沒見的女生，心中沒有太大激動，因為她在阿謙心中從來沒有離開過。
「你…點黎架？」
「你地呢個世界冇藥姐，我果個世界有藥嘛，一食完訓著就黎左。有冇掛住我，有冇周圍識女仔！」
阿謙沒有多話，只是一手把菲芙擁入懷中。一眾旁人看見他摟著一團空氣。
-
同一時間，在另一個世界，林菲芙查看書籍，努力尋找穿越宇宙的方法。
（全故完）

Last一推了

幾好睇

唔錯
加油

多謝

好好睇 加油

留名，幾好睇

而家先睇到，好好睇，加油

之前bookmark左岩岩一口氣睇晒
好好睇

謝謝你

好睇！

嘩咁突然有人睇返

好睇